msgid ""
msgstr ""
"Application: Oxygen Not Included"
"POT Version: 2.0"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.CONFIRM.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.CONFIRM.NAME"
msgid "CONFIRM"
msgstr "확인하다"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DISABLED.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DISABLED.TOOLTIP"
msgid "Analyze To Enable"
msgstr "분석을 통해 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.ENTER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.ENTER.NAME"
msgid "Enter Dormancy"
msgstr "휴면 상태로 들어가다"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.ENTER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.ENTER.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.EXIT.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.EXIT.NAME"
msgid "Exit Dormancy"
msgstr "휴면 상태에서 벗어나기"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.EXIT.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.DORMANCYBUTTON.EXIT.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.ERUPTIONBUTTON.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.ERUPTIONBUTTON.NAME"
msgid "Advance To Next Eruption"
msgstr "다음 분출로 진행"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.ERUPTIONBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.ERUPTIONBUTTON.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.NAME"
msgid "Randomize Values"
msgstr "값을 무작위로 지정"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Sets random values for the 5 primary sliders"
msgstr "5개의 기본 슬라이더에 대한 무작위 값을 설정합니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RESETBUTTON.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RESETBUTTON.NAME"
msgid "Reset to Original Values"
msgstr "원래 값으로 재설정"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RESETBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.RESETBUTTON.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.HIDE.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.HIDE.NAME"
msgid "Hide Slider Controls"
msgstr "슬라이더 컨트롤 숨기기"

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.HIDE.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.HIDE.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.SHOW.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.BUTTONS.SLIDERBUTTON.SHOW.NAME"
msgid "Show Slider Controls"
msgstr "슬라이더 컨트롤 표시"

#. Geyser_Control.STRINGS.CHECKBOX.UNCAPPRESSURE.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CHECKBOX.UNCAPPRESSURE.NAME"
msgid "Uncap Pressure"
msgstr "압력 한계 제거"

#. Geyser_Control.STRINGS.CHECKBOX.UNCAPPRESSURE.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CHECKBOX.UNCAPPRESSURE.TOOLTIP"
msgid "Sets Overpressure limit to 1e30 kg"
msgstr "과압 한계를 1e30킬로그램 으로 설정합니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ALLOWINSTANTANALYSIS.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ALLOWINSTANTANALYSIS.TITLE"
msgid "Enable Instant Analysis"
msgstr "즉각적인 분석 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ALLOWINSTANTANALYSIS.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ALLOWINSTANTANALYSIS.TOOLTIP"
msgid "Analyzing a geyser will complete instantly with no need for a scientist.\nDatabanks still drop"
msgstr "과학자가 없어도 간헐천 분석은 즉시 완료됩니다.\n데이터뱅크는 여전히 감소합니다"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKFACTOR.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKFACTOR.TITLE"
msgid "Break Limit Factor"
msgstr "브레이크 리미트 인자"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKFACTOR.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKFACTOR.TOOLTIP"
msgid "Factor by which to expand Mass Per Cycle slider limits"
msgstr "사이클당 질량 슬라이더 한계를 확장하는 요소"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKVANILLALIMITS.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKVANILLALIMITS.TITLE"
msgid "Break Vanilla Limits"
msgstr "바닐라 한계를 깨다"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKVANILLALIMITS.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.BREAKVANILLALIMITS.TOOLTIP"
msgid "Allows values outside normal range"
msgstr "정상 범위를 벗어난 값을 허용합니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DISABLECOOLDOWNS.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DISABLECOOLDOWNS.TITLE"
msgid "Disable Button Cooldowns and Confirmations"
msgstr "버튼 쿨다운 및 확인 비활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DISABLECOOLDOWNS.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DISABLECOOLDOWNS.TOOLTIP"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DORMANCYBUTTON.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DORMANCYBUTTON.TITLE"
msgid "Enable Dormancy Button"
msgstr "휴면 버튼 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DORMANCYBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.DORMANCYBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Enters/Exits Dormancy"
msgstr "휴면상태 진입/탈출"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ERUPTIONBUTTON.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ERUPTIONBUTTON.TITLE"
msgid "Enable Eruption Button"
msgstr "분출 버튼 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ERUPTIONBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.ERUPTIONBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Triggers the next scheduled Eruption"
msgstr "다음 예정된 폭발을 유발합니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TITLE"
msgid "Enable Randomize Sliders Button"
msgstr "무작위 슬라이더 버튼 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RANDOMIZESLIDERSBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Sets random values for the 5 primary sliders"
msgstr "5개의 슬라이더 모두에 대해 무작위 값을 설정합니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RESETBUTTON.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RESETBUTTON.TITLE"
msgid "Enable Reset Button"
msgstr "재설정 버튼 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RESETBUTTON.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.RESETBUTTON.TOOLTIP"
msgid "Allows resetting a geyser to it's originally spawned values"
msgstr "간헐천을 원래 생성된 값으로 재설정할 수 있습니다."

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.UNCAPPRESSURECHECKBOX.TITLE
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.UNCAPPRESSURECHECKBOX.TITLE"
msgid "Enable Uncap Pressure Checkbox"
msgstr "압력 한계 제거 체크박스 활성화"

#. Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.UNCAPPRESSURECHECKBOX.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.CONFIG.UNCAPPRESSURECHECKBOX.TOOLTIP"
msgid "Allows 'unlimited' pressure"
msgstr "'무제한' 압력 허용"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.GEYSERSLIDERS.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.GEYSERSLIDERS.NAME"
msgid ""
msgstr ""

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.NAME"
msgid "Iteration Length"
msgstr ""반복 길이"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.TOOLTIP"
msgid "Total Eruption Period including Idle"
msgstr "유휴 기간을 포함한 총 분출 기간"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.UNITS
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONLENGTHCONTROLLER.UNITS"
msgid "s"
msgstr "초"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.NAME"
msgid "Iteration Percent"
msgstr "반복 비율"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.TOOLTIP"
msgid "Percentage of Total Eruption Period to erupt"
msgstr "전체 분출 기간 중 분출할 시간의 비율"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.UNITS
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.ITERATIONPERCENTCONTROLLER.UNITS"
msgid "%"
msgstr "%"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.NAME"
msgid "Mass Per Cycle"
msgstr "사이클당 질량"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.TOOLTIP"
msgid "Theoretical mass if always active"
msgstr "항상 활성화된 경우 이론 질량"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.UNITS
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.MASSPERCYCLECONTROLLER.UNITS"
msgid "kg"
msgstr "킬로그램"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.NAME"
msgid "Year Length"
msgstr "년 길이"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.TOOLTIP"
msgid "Total Life Cycle including Dormancy"
msgstr "휴면을 포함한 전체 수명 주기"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.UNITS
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARLENGTHCONTROLLER.UNITS"
msgid "s"
msgstr "초"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.NAME
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.NAME"
msgid "Year Percent"
msgstr "년도 퍼센트"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.TOOLTIP
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.TOOLTIP"
msgid "Percentage of Total Life Cycle to be Active"
msgstr "전체 수명 주기의 활성화 비율"

#. Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.UNITS
msgctxt "Geyser_Control.STRINGS.SLIDERS.YEARPERCENTCONTROLLER.UNITS"
msgid "%"
msgstr "%"

